反送中運動中的物理(3)----布袋彈懷疑爆眼事件

於八月十一月晚上，一名在尖沙咀警署外的女士懷疑被布袋彈所傷，致右眼球破裂。有人指她是被警方發射的布袋彈擊中眼球，但亦有些人指她是被示威者的鋼珠所傷，雙方各執一詞，難以定論。

根據資料，該名女士戴上的3M 1621眼罩，通過了Z87.1-2003 的安全測試，在測試中這款眼罩正正成功抵受一枚高速撞擊的鋼珠，沒有破裂，因此女事主被鋼珠所傷的機會甚微。且經計算後，一發布袋彈所携帶的動能，比一枚鋼珠的動能大百倍以上，亦有很大機會穿透眼罩，導致女事主爆眼。部分人士所提出“布袋彈的威力比鋼珠弱”一說，簡直荒天下之大謬。
下面是分析

總結: 純粹的物理計算並不能百分百肯定女士是被警方的布袋彈爆眼，還需在收集人證、物證等證據後才能下結論。諷刺的是，有不少人在得悉充分理據後仍選擇堅持己見。對這種人來說，向他們提供再多的理據也是枉然。
希望大家可以細心睇下份報告，有咩問題可以提出，我會轉達翻比我個朋友知。

查警暴，止警謊
香港人，加油
香港人，反抗
香港人，報仇
香港人，返工
香港人，投票